其實想同外國人解釋香港唔係中國好簡單

要知道呢個世界上絕大部份人都係好撚膚淺，所以無論你花幾多力氣同心機去同佢地解釋中國同香港既分別佢地都唔會明白

你可以做既就係，只要同佢地講去中國要簽證，拎passport 係去唔到中國就得，好多時講完之後十個有八個都會明同埋想問多幾句

仲有我最唔理解既一樣野就係，香港人去中國明明就係要簽證，個名就寫到明係來往內地通行證，究竟係邊個話呢個簽證係回鄉證，簽證就簽證啦係到認親認戚

人地中國人都唔想認你班香港人係自己人，只係想要香港呢個地方，成班港豬自己係到一廂情願

解釋尼都冇用
佢都係當你係中國人
唔好自己呃自己啦

一開頭講自己支持香港獨立，然後再解釋中港分別，外國人就知你唔係on9

呢個logic好井底
因為人地唔識就要認

加泰人好努力同人解釋自己身份
香港係好多國際組織有獨立地位反而要認做中國人

你都唔會理黑鬼南亞佬咖哩國啲人係邊區黎啦

人地唔識分你就要認，究竟你有幾自卑

用Scotland同Britain做例子
通常好快明

想寄貨去香港，但地址寫China，包你件貨扣返個幾兩個禮拜先至收到

淘寶全國包郵唔包香港，淘寶都搞港獨

與其成日用「否定句」
Hong Kong is not China（香港不是中國）

倒不如話
Hong Kong and China（香港和中國）
Relationship between HKG & CHN（中港關係）
Conflict between HKG & CHN（中港矛盾）

中國人去香港要簽證

用唔同貨幣

香港有自己奧林匹克隊

Hong Kong is not Cina

個人覺得唔使用咁多呢啲例子，反而可以好似上面同係國家嘅台灣噉比較下香港有幾大國際地位同俾人殖民緊嘅主權

呢個真係簡而精又易明雖則不盡相同

我用 Ireland and Britain

睇對象同埋有無得慢慢講
因為有啲外國人真係好鈍
講一大輪可以無嘢真係入到去佢個腦
係一講例子佢先會明我講個堆嘢咩意思

好簡單, 香港唔食狗肉

仲有同佢哋講香港用港紙
同美金掛勾
支那用陰屍紙